大圍站月台塞到閘口 近500人上水站等車去羅湖

港鐵今早約9時15分突向乘客公佈，疑因發生訊號故障需全線暫停服務，雖已稍過上班乘車的高峰時間，但部分如轉車站等的月台以至站內都擠滿乘客。

東鐵綫及馬鐵綫的轉車點大圍站在服務暫停後，原本已為較多人流的該站，站內更顯人山人海。港鐵宣佈已正安排接駁巴士免費接載受影響乘客，依現場所見，市民需排隊陸續等候出閘並上車。

而上水站及大埔墟站亦見有逾百名市民在站內外等侯接駁巴士或其他交通工具。因應港鐵東鐵線事故，九巴已分別增加１條路線及加強數班固定路線（見下表）。

九巴新增及加強路線

新增路線：
K70S，由上水開往至羅湖站。

加強服務路線：
72 短程班次 沙田市中心至太和（經大埔）
72X 大埔中心至旺角柏景灣（經九龍塘）
80M 沙田穗禾苑至九龍塘站（經沙田市中心）
170 短程班次海底隧道至沙田站（經九龍塘）
270A 上水至尖東麼地道（經粉嶺、油麻地）